迪比亞路：有人對美斯評價低是因有老馬的存在

香港時間今天淩晨結束的歐聯小組賽中，祖雲達斯3-0戰勝巴塞，「斑馬王子」迪比亞路Alessandro Del Piero）在比賽結束後接受了意大利《天空體育》記者的採訪，並談到了關於美斯（Lionel Messi）和C.朗拿度（Cristiano Ronaldo）的話題。迪比亞路表示美斯和C.朗拿度互相促進，相互成就，並表示人們對美斯的稱讚和評價不是太高，只是因為在美斯之前有馬勒當拿（Maradona）的存在。

迪比亞路表示：「美斯和C.朗拿度都取得了卓越的成就，他們是彼此的榜樣，他們彼此之間互相促進，不斷地進行相互挑戰，這增加了他們雙方的競爭意識和對成功的渴望，我認為這對他們來說是至關重要的。」

「自從C.朗拿度加盟祖記以來，我就知道會有這樣一個夜晚，能夠看到C.朗拿度與美斯之間的對決。在個性方面，C.朗拿度會要求他的追隨者們緊隨其後，以便他可以帶領他們取得勝利。」

「美斯是一個非常有韌性的人，他熱愛生活，而足球是他一天生活當中不可或缺的一部分，他之所以如此之強，是因為他具有一些非凡的品質。」
「可能人們對美斯的稱讚有一個上限，但這隻是因為美斯之前，有一名像馬勒當拿一樣的名宿，並與阿根廷國家隊一同贏得了世界盃冠軍。可能是這些事實導致一些懷疑論者對美斯評價沒有那麼高。」

「而我必須承認，就才能而言，美斯是非同尋常的存在，他攻入了如此多的精彩入球，以至於有時候你都沒有意識到的時候，球就已經滾入了球網。」

「這場比賽中祖雲達斯的態度非常正確，而巴塞則有點沒太睡醒的樣子，祖記在把握機會方面做得更好，最後的結果也非常公平。祖雲達斯總是能夠在把握機會方面更勝一籌，從而在比賽中攻入比對手更多的入球，反觀巴塞，其實他們射門更多，但是浪費了太多的好機會。」

佢果時都成日被人拎黎同巴治奧比